\begin{document}

% Define block styles
%<*DefDiags> 
\tikzstyle{go} = [diamond, draw=none, text width=0em, text badly centered, node distance=2cm, inner sep=0pt]
\tikzstyle{decision} = [diamond, draw, fill=blue!20,text width=5em, text badly centered, node distance=3cm, inner sep=0pt]
\tikzstyle{block} = [rectangle, draw, fill=blue!20,text width=8em, text centered, rounded corners, minimum height=4em]
\tikzstyle{line} = [draw, very thick, color=black, -latex']
\tikzstyle{cloud} = [draw, ellipse,fill=red!20, node distance=2.5cm,
    minimum height=4em]
\tikzstyle{container} = [draw, rectangle, inner sep=0.3cm,minimum height=3cm]
%</DefDiags>
  
%<*SegSplit>
\begin{figure}[H]
     \begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=0.5, node distance = 2cm, auto]
    % Place nodes
    \node [cloud] 							(start) 			{start};
    \node [decision, below of=start] 		(kolejny) 			{\ref{SegSplitInit} Czy istnieje kolejny?};
    \node [cloud, right of=kolejny, 
    node distance=3cm] 						(koniec) 			{Koniec};
    \node [block, below of=kolejny, 
    node distance=2.5cm] 					(histogram) 		{\ref{SegSplitHisto} Wyznaczyć histogram};
    \node [decision, below of=histogram] 	(szczyt) 			{\ref{SegSplitCzySzczyt} Czy istnieje dobry szczyt?};
    \node [block, below of=szczyt, 
    node distance=3cm] 						(zaznaczyc) 		{\ref{SegSplitSzczyt} Zaznaczyć najlepszy szczyt};
    \node [block, below of=zaznaczyc] 		(progowac) 			{\ref{SegSplitProg} Zastosować progowanie i wygładzanie};
    \node [block, below of=progowac] 		(usunac) 			{\ref{SegSplitUsunac} Wydrębnić połączone regiony i dodać je do puli dalszych przeszukiwań};
    \node [block, below of=usunac] 			(zapisać) 			{\ref{SegSplitZapisac} Zapisać pozostały obszar};
    \node [block, left of=szczyt, 
    node distance=4cm] 			 			(ukonczony) 		{\ref{SegSplitUkonczony} Region ukończony};
    \node[go,left of=ukonczony, draw=none] (q_dots) {};
%container
   
    % Draw edges
    \path [line] (start) -- (kolejny);
    \path [line] (kolejny) -- node [near start, color=black] {tak} (histogram);
    \path [line] (histogram) -- (szczyt);
    \path [line] (szczyt) -| node [near start, color=black] {tak} (ukonczony);
    \path [line] (szczyt) -- node [near start, color=black] {nie}(zaznaczyc);
    \path [line] (ukonczony) -- (q_dots);
    \path [line] (zapisać) -| (q_dots);
    \path [line] (q_dots) |- (kolejny);
    \path [line] (zaznaczyc) -- (progowac);
    \path [line] (progowac) -- (usunac);
    \path [line] (usunac) -- (zapisać);
    \path [line] (kolejny) -- node [near start, color=black] {nie} (koniec);
\end{tikzpicture}  \caption{Diagram opisujący przebieg algorytmu rekursywnego podziału obszaru}
           \label{fig:SegSplit}
     \end{center}
\end{figure}
%</SegSplit>
  
%<*Denoiser>  

\begin{figure}[H]
     \begin{center}
           \begin{tikzpicture}[scale=0.5, node distance = 2cm, auto]
    % Place nodes
    \node [cloud] 							
    (start) 			{\ref{denoiser:start} Start};
    \node [decision, below of=start] 		
    (kolejny) 			{\ref{denoiser:kolejny} Czy istnieje kolejny?};
    \node [cloud, right of=kolejny, node distance=3cm] 						
    (koniec) 			{Koniec};
    \node [block, below of=kolejny, node distance=2.5cm] 					
    (nextPrzekroj) 		{\ref{denoiser:nextPrzekroj} przejśc do następnego};
    \node [block, below of=nextPrzekroj] 	
    (lista) 			{\ref{SegSplitCzySzczyt} Zastąpić listę A list B};
    \node [block, below of=lista, node distance=2.5cm] 						
    (wyszukiwanie) 		{Wyszukać lokalne minimum};
    \node [decision, below of=wyszukiwanie] 		
    (naliscie) 			{Czy punkt jest na liście};
    \node [block, below of=naliscie, node distance=2.5cm] 		
    (dopisac) 			{Dopisanie punktu do list B};
    \node [block, below of=dopisac] 			
    (czyjeszcze) 		{Czy jest kolejny punkt?};
    %left
    \node [block, left of=wyszukiwanie, node distance=3.5cm] 			
    (uciaglij) 			{\ref{denoiser:uciaglij} Uciąglij};
    %right
    \node [decision, right of=wyszukiwanie, node distance=3.5cm] 	
    (nowypunkt) 		{Przejdź do kolejnego};
    \node[go,right of=naliscie, draw=none, node distance=3.5cm] (q_dots) {};
%container
    \begin{scope}[on background layer]
    \node[container,label={[shift={(-18ex,3ex)}]south east:\ref{denoiser:wyszukiwanie}Uzupełnianie listy B},
    fit=(wyszukiwanie) (nowypunkt) (naliscie) (dopisac) (czyjeszcze)] (container) {};
\end{scope}
    % Draw edges
    \path [line] (start) -- (kolejny);
    \path [line] (kolejny) -- node [near start, color=black] {tak} (nextPrzekroj);
    \path [line] (kolejny) -- node [near start, color=black] {nie} (koniec);
    \path [line] (nextPrzekroj) -- (lista);
    \path [line] (lista) -- (wyszukiwanie);
    \path [line] (wyszukiwanie) -- (naliscie);
    \path [line] (naliscie) -- node  {tak} (q_dots);
    \path [line] (naliscie) -- node [near start, color=black] {nie} (dopisac);
    \path [line] (czyjeszcze) -| node  {tak} (q_dots);
    \path [line] (czyjeszcze) -| node [near start, color=black] {nie} (uciaglij);
    \path [line] (uciaglij) |- (kolejny);
    \path [line] (q_dots) -- (nowypunkt);
    \path [line] (nowypunkt) -- (wyszukiwanie);
    \path [line] (dopisac) -- (czyjeszcze);
\end{tikzpicture}  
    \end{center}
\caption{Diagram opisujący przebieg algorytmu usuwania zakłuceń}
\end{figure}
%</Denoiser>
  
  
  
  
  
%<*Relation>  


%</Relation>
  
  
 
  
  
  
  
  
  
  
%<*AWidok>  
%</AWidok>
  
%<*AWidok>  
%</AWidok>
  
%<*AWidok>  
%</AWidok>
\end{document}